# Lidar Fusion

Модуль, объединяющий облака точек с лидаров в одно сообщение.

При инициализации создаются reader'ы, подписывающиеся на каналы, указанные в конфиге в поле ```input_channel```. При получении сообщения с этих каналов производится его трансформация в систему координат ```main_frame_id``` и сохранение для последующей конкатенации. При получении сообщения с основного канала, указанного в dag файле, производится его копирование в заранее созданный прототип облака точек (заполненный точками, количество которых близко к максимально ожидаемому количеству точек в объединенном облаке), осуществляется копирование точек с облаков остальных каналов и, при необходимости, ожидание новых сообщений (если текущие сообщения слишком старые). После отправки объединенного облака точек происходит создание нового прототипа для следующего сообщения и освобождение памяти, чтобы не производить медленных операций с памятью во время обработки сообщения.

Для уменьшения задержки в передаче облаков точек рекомендуется выставлять QoS параметр depth > 1 при создании reader и в dag-файлах модулей, подписывающихся на каналы с облаками точек.

## Примечания

Модуль [modules/drivers/lidar/velodyne/fusion](../../drivers/lidar/velodyne/fusion) по функционалу аналогичен текущему, в то же время менее оптимизирован (разница в производительности составляет до 3 раз).
